萬人上街反「送中」例 李柱銘：大陸亂控告 人人有危險

萬人上街反「送中」例
李柱銘：大陸亂控告 人人有危險

逾萬人昨上街遊行，反對《逃犯條例》修訂，遠超民陣原先估計。何柏佳攝

【本報訊】特區政府不理香港市民及外商反對，堅持強推被稱為「送中條例」的《逃犯條例》修訂，觸發逾萬市民昨冒雨上街抗議，規模近年少見，亦遠超民陣原先估計。參加遊行市民及團體炮轟「送中條例」較《基本法》23條禍害更大，嚴重損害香港新聞自由及營商環境，民主黨創黨主席李柱銘警告一旦通過修例，港人與外國人同樣危險，「一樣可以俾佢（中共）亂咁告，再拉返去大陸」。民陣指若政府拒撤回修例，將發起包圍立會行動抗議。

記者：林俊謙

相關新聞：西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒

民陣和民主派議員昨午3時在灣仔盧押道發起遊行，反對港府提出《逃犯條例》修訂，為日後中共向香港提引渡要求開後門。由於灣仔昨午一度下起大雨，民陣曾擔心影響巿民參與遊行意欲；但到下午約2時，盧押道開始出現人潮，除民主派巿民外，來自法律界、商界、及多個專業界別人士均現身，更一度逼爆盧押道行人路，警方要封閉盧押道馬路供遊行人士聚集，遊行隊伍起步後，龍尾更要逾一小時才離開盧押道。警方遊行後表示，約有5,200人出席遊行，民陣則指有1.2萬，兩者人數均遠超民陣原來向警方申請的1,000人。

有示威者向政總投擲「人血饅頭」，險擊中掛在政總的國徽。

「香港法官都救你唔到」

參加遊行市民不滿港府一意孤行強推《逃犯條例》修訂，周六才參加「傘下同行 民主苦路」遊行的民主黨創黨主席李柱銘，昨再冒雨出席遊行，他直言昨日是自1989年六四後，首次連續兩日上街，「因為（修例）呢樣嘢，肯定惡過23條立法」，批評基本法委員會副主任譚惠珠為政府辯護的言論全屬錯誤，「大陸係鍾意乜就乜，你冇犯罪都可以話你犯罪，跟住佢就搵啲人入張誓章，咁就表面證據成立，香港法官都救你唔到，就會將你引渡返去（大陸）」，呼籲港人必須「企硬」反對，「一定唔過得，一過咗，連外國人都有問題，一樣可以俾佢亂咁告，再拉返去大陸，所以唔只香港人，係每一個人都有危險，所有嚟香港嘅外國人都有危險，香港再唔係國際城市」。

民主派會議召集人毛孟靜批評，政府揚言今年7月即要完成修例，不只是要對付香港人，而是要對付全部在香港人士，令人隨時被引渡回大陸受審，「令一片烏雲永遠喺香港人同喺香港嘅外國人頭上」，表明民主派議員稍後會在立法會就修例與政府逐字斟酌。八個專業團體，包括學術自由學者聯盟、放射良心、進步教師同盟等，昨午亦有參與遊行。

過去只於2014年7.1參加過遊行的全國政協前委員、商人劉夢熊，亦高舉「保衞一國兩制」標語參加遊行，指大陸政府一向可因政治需要，將法律「搓圓㩒扁」，認為今次修例完全違反中共前領導人鄧小平處理香港問題的基本立場。

相關新聞：市民憤怒 斥林鄭出賣港人

示威者焚燒林鄭月娥及李家超的頭像。

政府倘硬闖 民陣將圍立會

民陣召集人岑子杰警告，若然政府強行將今次修例硬闖立法會，民陣將在立法會成立小組開始審議有關條例其間，發起包圍立法會行動抗議。對於昨日遊行人數，他指從遊行人數看到，參與巿民非常之多，「顯示到（修訂《逃犯條例》）呢個議題好嚴重，香港人非常關注」，認為惟有政府撤回今次修例，香港人才會感到滿意。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，傘運後民主派示威行動出現疲不能興情況，但昨日在政府仍未將《逃犯條例》條訂正式提交立會，反對修例的遊行人數已逾萬人，「反映官員早前口出狂言、顛倒黑白嘅言論，激嬲咗好多人」。蔡認為今次遊行已向政府發出警號，若政府繼續獨斷獨行，將激發更大民憤。

保安局回應昨日遊行，除重申之前提出修訂《逃犯條例》理據，又稱了解社會就移交逃犯議題有不同意見，社會有人士對修訂提不同問題，政府會努力解釋修訂建議內容；又表明有關修例會如期本周三交立會進行首讀，到立會立法案委員會審議有關草案時作詳細解釋。

下一則
下一則
西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒 (季陶)

西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒
市民憤怒 斥林鄭出賣港人
「鄭若驊只想完成政治任務」
大律師指港法庭把關力有限
黎智英：倘修例傳媒冇得做
佔中九子 用最後力氣吶喊
林榮基：內地法庭毋須講證據
八專業團體：香港到咗臨界點
「女長毛」與保安爆發追逐戰
田北俊：商界仍憂賄賂罪
三人權組織：對自由毀滅性打擊
譚惠珠死撐：內地陽光司法
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對